(回帶) 四川捐款疑被貪

今年五月，立法會財委會在建制派全力支持下，通過向四川省政府撥款一億元，為雅安地震賑災。雖然大量網民及泛民議員都擔心捐款落入貪官手中，但政務司司長林鄭月娥強調兩地人血濃於水，不應質疑內地政府的救援工作。

七個月後，當日市民的憂慮恐怕不幸成真。中央紀委監察部日前證實，已被免職的前四川省雅安市委書記徐孟加，因涉嫌嚴重違紀，已被立案調查。熟悉中國事務的評論員丁望昨日在《信報》撰文指，根據最新消息，徐孟加案是中紀委直接督辦的大案，傳聞涉及港府捐款一億元的「部分流失」（即貪污浪費），正在深入調查。

丁望表示，徐孟加在四川官場有「雅安土皇帝」之稱，從2005年起就是「雅安實權派」，先後擔任市長及市委書記，前後長達八年未有「易地交流」。他又有「徐三多」之稱：錢多、房多、二奶多。亦有官方媒體稱，他涉嫌利用權力為其弟公司在雅安拿低價官地搞房地產。

本報記者翻查資料，發現徐孟加在救災方面的表現一直備受質疑。根據文匯網報道，徐孟加在汶川大地震後，以節儉及無需要為由，拒絕按國務院規定，建造能抵抗八級地震的房屋，只以七級為標準，結果雅安今年不幸發生強震，導致大量房屋倒塌。

雅安災後，他接受央視連線訪問時，不是先介紹民眾的受災情況，而是大數有多少黨政軍領導奔赴地震災區，連主播也忍不住打斷其發言。另外，據報蘆山縣長曾表示，受災最嚴重的蘆山縣理應獲得更多補償，卻被徐孟加當面訓斥說「你應該辭職了」。

諷刺的是，根據《成都商報》，今年10月徐孟加回應港人的質疑時，強調使用該筆款項時有嚴格規定，需按照內地及香港有關法規，經由香港政府同意後才可實施。

然而，港府申請撥款時提交給立法會的文件顯示，港府一向的做法是要求外地政府在完成賑災後，才要提交評估報告。兩個月前，林鄭月娥回應質詢時重申，特區政府已要求省政府在完成賑災工作後提交評估報告，但暫未收到。換言之，四川政府使用善款前根本不須港府同意，可見徐孟加明顯不熟悉兩地的合作慣例，試問港人又如何相信他會善用一億港元？

上之汶川地震賑災後，港府有無取得報告？

行政費姐

我記得早兩年發現左六條貨櫃既物資係無開過櫃發霉發臭，放左7年定唔知幾年

上面唔需要我地送麵包乜乜乜物資（賣到錢除外），等同在內地你買個乾麵包俾乞兒佢唔鬧你都偷笑，用個包掉你都好正常。咁多人叫人捐款可能為奶共，但我一直相信有一啲香港人會有回佣

法國有巧多吾君事ge post比人推緊上尼